---
title: 2020-12-22-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.HolidayNubble_EN-CN8526453030_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2020-12-22 21:30:55
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.HolidayNubble_EN-CN8526453030_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 娱乐
### [花儿超级乖父母要求黄俊捷道歉:若他不回应将起诉](https://ent.sina.com.cn/s/m/2020-12-22/doc-iiznctke7923146.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 12月22日，自称花儿超级乖爸妈的微博用户发文，要求黄俊捷向女儿道歉。表示这件事给女儿造成了极大的心理和感情的伤害，如果黄俊捷不回应，将起诉。对于那些断章取义恶意中伤造谣污蔑伤害女儿的粉丝......
### [巴西球星罗纳尔迪尼奥母亲感染新冠 现已进入ICU](https://ent.sina.com.cn/s/u/2020-12-22/doc-iiznctke7838812.shtml)
> 概要: 北京时间22日，巴西球星罗纳尔迪尼奥在社交媒体表示，自己的母亲感染了新冠病毒，并进入了ICU重症监护室。　　小罗写道：“亲爱的朋友们，我妈妈感染了新冠病毒，我们正在为她早日康复而努力。”　　“她现在在......
### [组图：虞书欣发迟到的生日福利 翻跳BLACKPINK《Pretty Savage》](http://slide.ent.sina.com.cn/y/w/slide_4_704_350118.html)
> 概要: 组图：虞书欣发迟到的生日福利 翻跳BLACKPINK《Pretty Savage》
### [韩国正式修改兵役法 防弹少年团有望全员延期入伍](https://ent.sina.com.cn/s/j/2020-12-22/doc-iiznezxs8278476.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 韩国近日修改兵役法，防弹少年团所有成员有望将参军年龄延后至30岁。　　韩国国防部今天宣布，根据新通过的兵役法修改案，从2021年6月23日开始在大众文化艺术领域有杰出贡献的人也将享有延期参......
### [伊势谷友介吸毒案被判有期徒刑1年 缓刑3年](https://ent.sina.com.cn/s/j/2020-12-22/doc-iiznctke7861853.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 据日媒22日报道，因违反大麻取缔法演员伊势谷友介被判处有期徒刑1年，缓刑3年。　　今年9月因为非法持有毒品被捕的伊势谷友介，在12月1日迎来了第一次公审。在法庭上，他承认自己吸食毒品，并表......
### [钟丽缇参加派对，吴辰君与富豪老公秀恩爱，撒贝宁前女友美貌依旧](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0HMPD00.html)
> 概要: 12月21日，资深女星吴辰君在个人社交账号上晒出一组参加派对的照片，并透露，这个聚会是之前举办的，但一直很忙碌，直到最近才有机会分享给大家。感谢主人家和他们优秀的一对子女，准备了如此丰盛的晚餐，感恩......
### [王祖蓝养二胎疑压力大，素颜带货超憔悴，李亚男不接戏全靠老公？](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0HMEC00.html)
> 概要: 12月22日晚，王祖蓝在某社交平台直播带货，喜得二胎女儿的他这次出镜似乎憔悴了不少。            视频中，王祖蓝身穿亮橙色T恤，颜色非常鲜艳，头上戴了一顶浅色牛仔帽，打扮的十分年轻，王祖蓝也......
### [伊能静回应儿子穿女装争议：自由是非常珍贵的，不怕自己受影响](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A08PDR00.html)
> 概要: 伊能静回应儿子穿女装争议：自由是非常珍贵的，不怕自己受影响
### [杜海涛删已售后何炅也急了？剪掉承认收礼片段，删除收金条帖子](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0HM2E00.html)
> 概要: 杜海涛删已售后何炅也急了？剪掉承认收礼片段，删除收金条帖子            12月22日，随着何炅和杜海涛收礼风波的持续发酵，何炅率先发文回应并道歉后，杜海涛也去二手网站删除了被质疑已经转卖的应......
### [23年声誉毁于一旦？收礼事件持续发酵，该反省的又何止“快乐家族”](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0HKD500.html)
> 概要: 从来没有想过，《快乐大本营》有一天竟然会是以这样的方式冲上热搜。            12月21日，何炅、沈梦辰谈论粉丝送礼的视频片段，在网络上传得铺天盖地。视频中，沈梦辰表示，自己刚跟杜海涛交往时......
# 动漫
### [日本18米高可动高达创下吉尼斯世界纪录](https://news.dmzj.com/article/69661.html)
> 概要: ​在“GUNDAM FACTORY YOKOHAMA”公开的全高18米的可动高达，被吉尼斯世界纪录认定为世界上“最大的可动人形机器人”和“最大的可动高达”。
### [P站美图推荐——银发美少女特辑](https://news.dmzj.com/article/69660.html)
> 概要: 我不是针对某一个人，我是说在座的各位都是白毛控！
### [东映2021发表会！公开多部特摄作品情况](https://news.dmzj.com/article/69665.html)
> 概要: 在本日（22日），东映在日本东京举办了新作发表会。其中，《超级战队Movie连者2021》将于2月20日上映。《剧场版 假面骑士圣刃（暂定）》和《机界战队全开者（暂定）THE MOVIE》两部作品将于2021年夏上映。《剧场版 假面骑士（暂定）》...
### [戏画美少女游戏《女仆咖啡帕露菲》重制版3月发售](https://news.dmzj.com/article/69664.html)
> 概要: 戏画宣布了美少女游戏《女仆咖啡帕露菲》的重制版将于2021年3月26日发售。本作的正式官网将于12月25日公开。有关这次重制版的更多详细信息，还将于日后公开。
### [叶罗丽舞台剧苏州站，这个圣诞节，叶罗丽带你穿越梦幻仙境！](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0EQAS00.html)
> 概要: 叶罗丽仙子们即将到达苏州喽~提前为苏州的小伙伴带来圣诞礼物冬日里的小惊喜            《精灵梦叶罗丽之爱的新生》舞台剧将在12月26日苏州文化艺术中心大道喜剧院与伙伴们相遇         ......
### [泽塔奥特曼：如果当初伽古拉没有帮赛雷布洛，是不是早大结局了？](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0ETAZ00.html)
> 概要: 泽塔奥特曼的大结局果然如最开始所说，唯一认定的反派是赛雷布洛，并没有出现其他幕后BOSS，但是在大结局以前，赛雷布洛有好几次差点被伽古拉抓住，不过伽古拉都没有对他下死手，可是在赛雷布洛第一次更换宿主时......
### [赛尔号：赛小息的父亲身份可能不止收破烂那么简单，很有可能是亿万富豪](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0DO9I00.html)
> 概要: 《赛尔号》根据同名游戏《赛尔号》改编，是很多漫迷喜欢的作品，当年游戏也非常的火爆。            赛小息作为《赛尔号》的主人公，大家是否还记得当初赛小息跟父亲出场的地方，是一个垃圾堆，看上去非......
### [动漫头像：生活归于平淡，没有惊喜，没有意外](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0F1MJ00.html)
> 概要: 甲铁城的卡巴内瑞                                                                                            ......
### [他是罪恶化身，犯罪率超高，与柯南斗智斗勇不下百次](https://new.qq.com/omn/20201213/20201213A09BZJ00.html)
> 概要: 许多人小时候就开始看名侦探柯南，它是一部以破案为主题的动漫，这种类型的影视作品，一般比较多人看。但不管再怎么好看的动漫作品，看久了也会厌烦的吧？毕竟我们会长大。在经历过社会的摧残之后，我们的童心会逐渐......
### [《海贼王》1000话达成，纪念活动同时开始](https://new.qq.com/omn/20201222/20201222A0EP5S00.html)
> 概要: 漫画家尾田荣一郎作品《海贼王》将在2021年1月4日出版的集英社杂志《周刊少年Jump》第5、6期合刊上迎来连载的第1000话。为了庆祝连载1000话这一盛事，庆祝活动从今日出版的杂志第3、4期和1月......
### [《Re：0》第二季后半章预告 主角团直面绝望与试炼](https://acg.gamersky.com/news/202012/1348483.shtml)
> 概要: 《Re：从零开始的异世界生活》今日释出了第二季下半章的全新PV，该动画将于2021年1月6日正式开播。
# 财经
### [美将58家中国机构列入“军事最终用户清单” 商务部回应](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-22/doc-iiznezxs8345057.shtml)
> 概要: 有记者问：美国商务部12月22日公布首份“军事最终用户清单”，列入58家中国机构，请问商务部有何回应？ 答：中方已多次就美方无端打压中国企业问题表明严正立场。
### [国常会确定延续两项直达货币政策工具 释放了什么信号](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-22/doc-iiznezxs8350039.shtml)
> 概要: 原标题：国常会确定延续两项直达货币政策工具，释放了什么信号 澎湃新闻记者 陈月石 6月初新设立的直达实体经济的货币政策工具（普惠小微企业贷款延期还本付息政策和信用贷...
### [苏州率先探索省内城市落户积分互认制度 贯彻长三角一体化](https://finance.sina.com.cn/china/dfjj/2020-12-22/doc-iiznezxs8344237.shtml)
> 概要: 原标题：贯彻长三角一体化：苏州率先探索省内城市落户积分互认制度 12月22日，苏州市公布了《关于进一步推动非户籍人口在城市落户的实施意见》，将户籍制度改革推向纵深...
### [LPR"九连平"下年末资金市场探营:"7+14"逆回购组合维稳跨年流动性](https://finance.sina.com.cn/roll/2020-12-22/doc-iiznctke7929597.shtml)
> 概要: 原标题：21深度丨LPR“九连平”下，年末资金市场探营：“7+14”逆回购组合维稳跨年流动性 时隔三个月又恰逢年末，市场对资金的需求量提升。
### [国常会：决定延续普惠小微企业贷款延期还本付息政策等](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-22/doc-iiznctke7925124.shtml)
> 概要: 原标题：李克强主持召开国务院常务会议 决定延续普惠小微企业贷款延期还本付息政策和信用贷款支持计划等 李克强主持召开国务院常务会议 决定延续普惠小微企业贷款延期还本...
### [蓬佩奥再次对中方人员实施签证限制 外交部回应](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-12-22/doc-iiznezxs8349643.shtml)
> 概要: 在12月22日外交部例行记者会上，有记者问：美国国务卿蓬佩奥宣布对中方官员实施进一步签证限制，并称这些官员被认定对侵犯人权的行为负有责任或参与相关活动。
# 科技
### [盘点 ES2020 的新功能](https://segmentfault.com/a/1190000038555674)
> 概要: Ecma International 负责对 JavaScript 标准化。是他们制定了 ECMAScript 规范。当提到 ECMAScript 时，基本上可以把它看作是 JavaScript 的同......
### [权威发布丨2020 中国技术品牌影响力企业 30 强](https://segmentfault.com/a/1190000038574558)
> 概要: #前言充满变数的 2020 年，技术行业从业者肩上的责任超越了以往任何历史时期。突如其来的疫情让全人类经历了一次“数字化生存”大考，政企上云、传统行业的数字化转型也在大环境中被催化。作为新基建的底层支......
### [男子淘宝买 299 元耳机收到拼多多 15.8 元产品](https://www.ithome.com/0/526/027.htm)
> 概要: IT之家 12 月 22 日消息 据一点资讯报道，12 月 17 日，湖北武汉的小李看到淘宝某店铺原价 299 元的耳机只要 99 元，满 210 元能减 200 元，小李之后支付 291 元下单 9......
### [消息称快手拟于春节前挂牌上市，估值 450 亿美元](https://www.ithome.com/0/526/065.htm)
> 概要: 12 月 22 日讯，据腾讯新闻《一线》报道，快手拟于春节前在香港挂牌上市，估值为 450 亿美元。截至发稿，快手方面暂无任何回应。报道称，一位接近上市团队的知情人士透露，快手最快将在 1 月中旬可以......
### [Double Blind Passwords a.k.a. Horcruxing](https://kaizoku.dev/double-blind-passwords-aka-horcruxing)
> 概要: Double Blind Passwords a.k.a. Horcruxing
### [Your new API backend for the jamstack](https://blog.m3o.com/2020/12/22/your-new-api-backend-for-the-jamstack.html)
> 概要: Your new API backend for the jamstack
### [电竞入亚，时代共谋](https://www.tuicool.com/articles/ZFzAN36)
> 概要: 文 | 竞核，作者丨张翌楠，编辑丨朱涛伟电子竞技发展迎来历史性一刻。12月16日，亚奥理事会第39次全体代表大会，确认杭州2022年亚运会将增设电子竞技、霹雳舞两个项目。这也是电竞首次成为洲际大会的正......
### [致力于顾客体验调查和管理，市场调研大数据公司「瀚一数据」获得新一轮股权投资](https://www.tuicool.com/articles/IrEniej)
> 概要: 据公开信息了解，今年十月，市场调研大数据公司瀚一数据科技（深圳）有限公司（简称瀚一数据）获得了SIG海纳亚洲创投基金的股权投资。融资信息（来自天眼查）根据公司官网的信息，瀚一数据科技成立于2018年，......
# 小说
### [桃花依旧笑春风](http://book.zongheng.com/book/696260.html)
> 作者：匪我思存

> 标签：都市言情

> 简介：温暖WARM桃之夭夭，灼灼其华。之子于归，宜其室家。《桃花依旧笑春风》分为四大系列，共收集了匪我思存十九篇短篇小说，其中有读者期待已久的经典畅销小说《寂寞空庭春欲晚》、《如果这一秒，我没遇见你》等的番外篇，匪我思存终于为那些让读者牵肠挂肚的遗憾往事增加了些许温暖插曲。“我爱黑色汇”系列是网上呼声最高的短篇系列（甚至已经有读者等不及匪大更新，开始自己续写），讲述了一场场爱情的“江湖告急”，和那些让“大哥们”也无计可施、无奈叹息的某个人。换个角度看待那些匪我思存笔下的经典爱情，可以恶搞、可以架空、可以煽情，虽然旧时风月难免伤感，但我们希望有情人都幸福得像花儿一样。

> 章节末：我爱黑色汇之十二楼的云妹妹_引子

> 状态：完本
# 游戏
### [PSN港服节日限定优惠开启：《FF7重制版》半价](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804712.html)
> 概要: 目前，港服PSN商店开启“节日限定优惠”活动，《十三机兵防卫圈》、《英雄传说创之轨迹》、《最终幻想7重制版》、《刺客信条 英灵殿》、《对马岛之鬼》、《看门狗：军团》等作品有不错的优惠折扣力度，以下为官......
### [经典节目《真实恐怖故事》电影版新预告 1月22日上映](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804733.html)
> 概要: 日本经典灵异恐怖类电视节目《真实恐怖故事》将要推出最新剧场版电影，名为《真实恐怖故事 事故住所艺人》，预定2021年1月22日上映，今天官方公开了最新预告，一起先睹为快。·《真实恐怖故事》是富士电视台......
### [《Among us》颇受国外校园欢迎 拉近学生老师距离](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804713.html)
> 概要: 作为一款广受欢迎的游戏，《Among us》赢得了学校老师和学生的青睐。此外，在此前的TGA2020上，《Among us》也被评为2020年最佳多人游戏。在上周Superdata的11月统计中，《A......
### [小米11官宣12月28日发布：骁龙888 高端旗舰突破](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804693.html)
> 概要: 今天上午(12月22日)，雷军宣布，小米11将确定在12月28日发布，时间是当天19点30分。今年小米11的Slogan是“2021轻装上阵”，似乎暗示整机会比较轻薄，同时也卸下过去的印记，重新出发，......
### [《逃避虽可耻但有用》特别篇新预告公开 1月放送](https://www.3dmgame.com/news/202012/3804692.html)
> 概要: 目前，日剧《逃避虽可耻但有用》已经公开了新春特别篇预告影像，主演为新垣结衣、星野源。该SP预定将于2021年1月2日播出，主要讲述实栗和平匡婚后第三年的生活。《逃避虽可耻但有用》新春SP新预告：《逃避......
# 论文
### [Global potential, topology, and pattern selection in a noisy stabilized Kuramoto–Sivashinsky equation](https://pattern.swarma.org/paper?id=27370478-f985-11ea-a32b-0242ac1a000a)
> 概要: Vortex or pattern formations are caused by nonlinear interactions within a complex system far from equilibrium. They cannot be well described by variational methods based on traditional potential functions. We aim to bridge the gap in this research. A previously developed stochastic decomposition
### [Domain Adaptation Through Task Distillation](https://paperswithcode.com/paper/domain-adaptation-through-task-distillation)
> 日期：ECCV 2020

> 标签：AUTONOMOUS DRIVING

> 代码：https://github.com/bradyz/task-distillation

> 描述：Deep networks devour millions of precisely annotated images to build their complex and powerful representations. Unfortunately, tasks like autonomous driving have virtually no real-world training data.
